鄂媒:威爾斯不懂規矩

鄂媒:威爾斯太不給主人留面子 下場國足要拿出野心

中國杯首戰的頭一天訓練中，教練向國足後衛們逗趣：“你們誰來防巴爾？”引來國腳們歡聲笑語一片。等到與威爾斯的90分鐘過後，大家笑不出來了——愛誰誰，反正結果都是防不住。
前不久有新聞，稱某場幼兒足球賽，打出了二十幾比零的比分。事後外界紛紛為輸球的一方歎息，覺得這太摧殘兒童的心靈了，並建議組織方，今後不要將實力差距太大的球隊拉在一起踢球，容易讓孩子失去對足球的興趣。說起來，國足昨天的比賽，輸得也有點多。好在，我們的國腳都是成年人，加上經常歷經失利的摸爬滾打，相信這點兒抗壓能力還是有的。

0：6，從比分上來講，威爾斯這個客人，確實有些“不懂規矩”，太不給主人留面子。但換個角度想，威爾斯或許也是中國足球有史以來，態度最端正的一位客人。過去熱身賽，被邀請的對手，十有八九會按照“以武會友”的慣例，微笑寒暄、點到為止，只有威爾斯人真刀真槍，拿出了自己全部看家本領。

以國足的實力，差距應該並沒有比分顯示得那麼大，0：6的結果，或許有大半是頭一回遇上這麼實誠的朋友，猛然間被弄得有些措手不及。

以往的國足，只能在亞洲這個圈子裡打轉，而有經驗的朋友都知道，和臭棋簍子下棋，只會越下越臭。如今有中國杯這個平臺，能與半點兒不懂謙虛的高手過招，機會實在難得。所以國足主帥納比才早早會說：“即便本次中國杯賽中國隊的結果不那麼積極、樂觀，我也依然希望球隊和強隊交手，這樣才能獲得真正意義的成長。”

認清與強隊的差距，當然算是成長的一部分。不過對於中國足球而言，如此大好機會，不去爭取收穫更多，那太浪費了。好比業餘棋手和職業棋手下盤指導棋，能瞻仰到高手風采，自然開心。但假如能在棋盤上下出一招妙手，把高手驚嚇一番，相信無論對自己的自信心，還是繼續提高的動力，都會產生更強烈刺激。

而對於國足來說，這樣的刺激，或許就是一個進球。雖然我們防不住巴爾，也許我們還會防不住蘇亞雷斯，但我們也有剛剛在中超上演大四喜，連威爾斯後衛賓戴維斯都聽說了的前鋒武磊啊。既然客人放得開，當主人的，也沒必要太矜持，下一場，該輪到國足拿出自己野心的時候了。

希望bale無事

真刀真槍 留撚哂力啦

支足垃圾

死去堆田啦

Bale半成力咋

沖個涼搵隻閪沖喜下。人工照收理撚得你

規矩 翻中超自high喇

泱泱大國

差距冇0:6咁大都講得出
人地假假地都歐國4強
你亞洲盃都未贏到啦

2億買bale 踢中超

足球隊被威爾斯狂數六球，中國或成最大贏家

規矩足球

60分鐘咪收哂油 唔係8:0 9:0都有

我地中國隊下次就會數到你仆街

屌佢老母 威爾斯撚估到你地中龍就入咩

抽水味極濃

咁撚樣都兜到黎打飛機，真心佩服

大家都係龍的傳人
同門較技 留力不留手

十三億入面冇一個入到對面波

Bale表示爽撚過練波

落場無父子又係中國人up出黎
而家又要人跟你個規矩

邊個入中國波 就買斷佢踢中超

其實中國都放開踢啦 唔係泊大巴 邊路係咁攻 但未認清個事實

唔留力就0:16 啦

腳都踢撚斷你

其實俾咗面

不過俾完都6比0

好果唔留力 雙位數都可能有

成日講乜乜13億人點會搵唔到11個識踢波

屌你啦，你下場對個隊鳥拉圭，人口得三百五十幾萬咋，但係人地拎過世盃呀，你亞洲盃都未拎到啦

中國呢種文化好黑人憎 成日看得自己那麼高... 謙虛d認清現實 先會識進步

打fifa嗰陣？

讓你個藍斯仲話出盡全力 會唔會太唔要臉

最乞人憎就係永遠唔肯認自己廢

你老母讓黎把撚咩
讓左咪啫係睇唔撚起中國囉
識唔撚識規矩架

其實有幾多人睇晒篇文？
作者講得無錯....

措你老母手不及咩 唔通你未踢就預對面會放水？咁你不如打假波買外圍自己未仲開心？

中國或成最大贏家

咁撚樣都有賴

呢篇野都幾無恥

自己廢,大敗,就怨人地唔放水

不如唔好撚踢啦,

這就是中國

香港仲多人，可惜正苦

林丹都笑鳩你班國足啦

野心無用，國際層面全面制裁威爾斯啦

飛機文，何必太上心咁勞氣

睇片 bale 算係留力

大陸已經出左新籍口啦
我見不停有人洗緊板
內容大概係比較足球人口，話中國得幾千個球員，冰島有幾十萬（唔知點黎，但已廣傳）

呢個 post 大部分回 post 既人都肯定無睇過篇文

也許我們還會防不住蘇亞雷斯

以國足的實力，差距應該並沒有比分顯示得那麼大，0：6的結果，或許有大半是頭一回遇上這麼實誠的朋友，猛然間被弄得有些措手不及。

屌你老尾講撚曬啦

小朋友輸左瀨話未認真？

人地留撚哂力啦擺明